【理性看待納粹系列】希特勒創造了德國經濟奇蹟

二戰期間，希特勒給歐洲眾多國家帶來的傷害，迄今仍讓人們不能忘懷。而戰後的德國政府除了一直在給予受害者補償，並立法嚴格禁止一切納粹標記和徽章出現，警惕新納粹主義抬頭外，至今不少德國人對二戰發動戰爭的行為仍然充滿了愧疚感。

的確，當今天的人們有機會看到納粹德國時期最為著名且才華橫溢的女導演萊妮‧裡芬施塔爾拍攝的記錄片《意志的勝利》時，人們無疑會通過響徹雲霄的歡呼、如林屹立的手臂、氣勢宏偉的建築等感受到納粹政府的氣勢和實力，以及民眾對希特勒那無以倫比的狂熱。這部被納粹頭目們稱讚為「傑作」的影片在首映後取得了巨大的成功，更多的人決心聚集在希特勒的旗幟之下。

希特勒究竟創造了怎樣的經濟奇蹟從而收穫了民眾如此狂熱的支持？數據顯示，希特勒上台4年後，德國GDP增長102%，國民收入增加了一倍，人均收入僅次於英國和美國，失業人員由600萬降為不足4萬，失業率由30%降為1.3%；同時完成了全國高速公路網的建設，重整了重工業基礎體系，還裝備了一支現代化軍隊。德國由最高的赤字和最高的失業率、實際上已經瀕臨破產邊緣的國家一躍成為世界第二經濟強國，創造了經濟復興的奇蹟。

更為驚人的是，希特勒兌現了他競選時的諾言，「使每家掀開鍋蓋就有雞腿吃」，即使德國人民實現了共同富裕——決不是讓少數人率先富起來，而是讓廣大工薪階層和管理階層一起富起來。比如1938年建立的德國「大眾」汽車公司，其目的就是要讓普通百姓可以買得起汽車。此外，工人們不僅工作環境得以改善，而且每年還可以出國渡假——這在英美都是從未有過的。據說，當時，幾乎沒有管理階層買得起而工人們買不起的東西了。

留名

數字可以係假

如何理性

你一開始已經有偏見，如何理性？

deutschland deutschland

經過強國多左發展，你會覺得經濟大改進唔代表d乜。。

果邊行種族屠殺，呢邊屠殺自己種族。

繼續講落去

話數字假條友
唔通打贏法國又係假?
軍事從來都係經濟,科技同思想既結晶
冇實力你點打贏當時大國法國?

巴打有冇睇過本書叫The year that made Hitler? 睇完覺得希特拉真係一個好有政治魅力

咁算唔算共產？

Nazi姐係national socialism

我覺得直到佢發癲亂咁改戰略之前都好奇蹟...

樓主仲有冇

用戰爭黎製造就業，根本係本未倒置
無論外貿，基建，工業，當時希特拉做既所有野都係預備侵略他國

我個人大膽假設，如果當日希特拉做完哂準備後但又唔發動戰爭，包佢好快經濟衰退

法國佬on99姐
指揮部連電話都冇

呢個真
佢d就業率靠重工 公路 同軍事撐起
利申 德國撚

基本上納粹德國無論係意識形態同政策上就係靠不斷侵略同擴張嚟維持成個國家體制，某程度上同美國依賴軍工嚟撐經濟一樣，發動戰爭嚟維持生產力

Krupp , Porsche, rheinmetall

幾時開返個
理性看待中共系列 改革開放創造了中國經濟奇蹟

屌你啦 連登仔

AUTOBAHN

冇奇蹟過
點開 on99

美國佬而家既方法聰明好多，佢根本唔駛直接打，都可以直接獲得戰爭帶來既好處
- 武器科研
- 對外售武
- 戰術咨詢 (唔出兵，齋出人教你點打)
- 2戰後，以美元作油金結算貨弊，因為油金好易受戰爭影響，間接獲利

當年德國某程度真係孤注一擲，如果侵略波蘭時被外強作出實質阻礙，可能就成個2戰唔駛打

按你標準
一早已經經濟奇蹟

好心你唔改內文都改標題啦
勒乜春呀

LM研究

on9仔，轉載比你睇就咪咁撚多聲氣

有咩分別，睇內文都係講唔分貧富，民族行先食粥食飯齊齊分咁同共產有咩唔同？

無拿？

姐係燒自己儲備黎養軍,重工業?

上幾星期CCTVB有記錄片講2戰NAZI同瑞士既關係好好睇

香港人都唔用香港譯名你屌學咩人屌柒支那？

希特勒
歐巴馬
川普

樓豬好波

羅斯福個New Deal實際上同希特拉既四年機會相差不遠

戰爭的效果

收皮啦大陸仔，你有冇常識架

希特勒都係香港譯名之一

係囉幾十年前大公報咪用

呀sor
最近cctvb都用緊
對唔住樓豬

元首

識講對唔住總算你識do

push

希特拉就希特拉，希乜撚野特勒

支持樓主

拎中共同希特拉比 係咪傻撚左 東南亞d小國都唔撚淆你啦 同二戰德軍比 反都俾小小水準la

多謝！

以後會繼續貼呢個系列

根本納粹係死係「侵略」嗰到

我睇tvb都見到貝克漢姆
所以係香港譯名

Sieg heil!

唔喺死在"侵略", 本來好多人反對史太林嘅蘇聯，甚至美國都遲遲唔肯開對德嘅第二戰線，希特拉喺哀咗種族滅絕上，佢要清洗，一定反佢

質疑數據嘅準確性點解唔理性

你quote嗰位巴打已經講得好清楚
佢唔侵略個經濟奇蹟都係會收皮

就業降低係因為擴軍
多咗錢係因為充公猶太人財產
所以啲政策係違反凡爾賽條約同唔道德

但依個奇跡唔打仗係維持唔到

大眾係希特拉下令建立既汽車公司

極端民族主義本身以侵略為主 當時德國被巴黎和會d和約搞到通脹 失業 戰爭差唔多係唯一方法 當時人民都支持希特拉

或者咁講
個"經濟奇跡"有一半係因為個基數係低到離譜

人始終有生產力，同時要食飯
啲生產力同內需點都係度

但係大蕭條係現代社會第一次股災/經濟崩潰
各國都無一個方法令一啲本來唔使死既企業做到落去
先令到個29-30個基數差到離譜，
老實，就算咩都唔做，個經濟一樣會大復甦

其餘就係軍工化同強徵少數民族（如猶太人）既財產
兩樣都係要侵略別國先維到本，即係今日唔死，聽日都會死，除非佢贏哂全世界，但係，有可能咩?

睇曬咁多回覆 冇個講到納粹同當時蘇聯強強聯合 瓜分波蘭獲利

其實納粹個經濟奇蹟同希特拉無直接關係
係因為佢上台前個經濟部長沙赫特成功進行咗個經濟改革

樓主篇野講緊29-33/34年既經濟奇跡
羅樣39年先發生既野托？

就算德國戰勝，但繼續用呢啲咁極端嘅手法去統治都必定會崩潰

再調番轉諗，英美法霸住殖噁地市場又玩保護主義
除左打柒佢仲可以點樣解決經濟困境？
有生產力但係無市場需求都係德日發動戰爭既導火線

本身凡賽爾條約都唔見有幾道德

英國佬犀利在佢整個行政架構同國家體系都逼使佢地係危難關頭都可以能放能收。check and balance既藝術

一戰意義上係打到至死方休
想搞到敗方永不返身唔出奇

二戰仲誇，一開始想拆哂德國啲重工業
要德國變做"農業國家"
如果唔係蘇聯同有個前總统開聲話不切實際先係47年剎停
（原句係"如果要德國改造成農業國家，起碼要消滅或迫遷有2500萬德國人先得"）

吹奏納粹喺香港係咪犯法？

唔係
歐洲係

支共又創造經濟奇跡啦，咁又點

德國由極右到2戰後變左而家大愛左膠

福士呀 大乜撚野眾

福士德文原意係大眾 技術上冇錯

納粹係假 又點係二戰打到成個歐洲收皮